
	\textbf{Ejemplo 11}\newline
	Una aceptación bancaria por \$80 millones con fecha de vencimiento el 17 de diciembre de 1999 es adquirida en 22 de julio de 1999 por un primer inversionista con una tasa del de 28\% período 28 días vencidos y es cedida a un segundo inversionista el 14 de octubre de 1999. Si el segundo inversionista desea ganarse el 32\% período días vencido utilice un año de 360 (año de 360 días) \\
	¿Cuál es la ganancia en pesos del primer inversionista? \\
	¿Cuál es la rentabilidad periódica días vencido del primer inversionista?\\ \\

	\textbf{Solución.}\\
	\begin{center}

		\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
		%Creacion de la cuadricula
		\begin{tabular}{|c|c|c| }
			%Creamos una linea horizontal
			\hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación fecha focal}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
			\multicolumn{3}{|c|}{$ff = 84 pdv$} \\ \hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO DECLARACION DE VARIABLES %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMATICAS
			$i_{1} = 28 \% pdv$                                     & \multicolumn{2}{c|}{$ n_{1} = (145/365) pdv $} \\
			$i_{2} = 32\% pdv \hspace{0.3cm} $	& \multicolumn{2}{c|}{$ n_{2} = (63/365) pdv $} \\
			$P_{C2} - P_{C1} = ? $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $n_{3} = 145 - 63 pdv $ } \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN DE MATEMATICAS
			%%%%% FIN DECLARACION DE VARIABLES
			
			
			%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                  \\ \hline
			%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
			%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
			\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.6, trim=-5 -5 -5 -5]{3_Capitulo/img/ejemplos/11/Capitulo3Ejercicio11} }                                                                                         \\ \hline
			%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
			%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
			
			
			
			%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
			%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                    \\ \hline
			%%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		
			 \multicolumn{3}{|c|}{$P=F(1+i    )^{-n}$\hspace{35pt}\textit{Valor presente}\hspace{0.3cm}}\\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
			%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                      \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
			\multicolumn{3}{|c|}{$Pc_1 = \$80{.}000{.}000(1+0,28)\frac{-145}{360}$ = \$ 72{.}428{.}283,64 $\simeq$ \$72{.}428{.}284 \hspace{35pt}\textit{Ecuación de valor}}
			\\ 
			\multicolumn{3}{|c|}{$Pc_2 = \$80{.}000{.}000(1+0,32)\frac{-63}{360} = \$ 76{.}206{.}067$ \hspace{35pt}\textit{Ecuación de valor}}
			\\ 
			\multicolumn{3}{|c|}{$Pc_1 = \$P_{C2} - P_{C1} = 76{.}206{.}067 - 72{.}428{.}284  = \$ 3{.}777{.}738 $ \hspace{35pt}\textit{Ecuación de valor}}
			                             \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
			%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
			
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline    
			
			\multicolumn{3}{|c|}{$P_{C2} - P_{C1} = \$3.777.783 $} \\ \hline
		\end{tabular}
		%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
		\newline \newline
	\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%